# Словарь из вопросов и ответов
quiz_data = [
    {
        'question': 'Вопрос 1: Готов ли ты со все серьезностью и ответственностью отнестить к прохождению данного квиза?',
        'options': ['Да', 'Да не особо', 'В зависимости от итоговой награды', '4 вариант (автор ничего не придумал)'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Вопрос 2: Что находится у меня на аватарке?',
        'options': ['Ничего', 'Картинка', 'Линии', 'Кот'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Вопрос 3: Добавим немного математики.\nЧто будет, если к "2" прибавить "2"?',
        'options': ['4', '5', '22', '2 и 2'],
        'correct_option': 2
    },
{
        'question': 'Вопрос 4: Допустим, что у тебя на столе есть банан. Если к нему добавить еще пол банана, то что получится?',
        'options': ['Но у меня нет бананов на столе..', 'Полтора банана', 'Непонятная субстанция', 'Салат "Банановое наслаждение"'],
        'correct_option': 0
    },
{
        'question': 'Вопрос 5: Сколько кошек проживает в доме автора данного вопроса?',
        'options': ['1', '2', 'Видимо, много', 'Откуда мне это знать?!'],
        'correct_option': 3
    },
{
        'question': 'Вопрос 6: Существуют ли эльфы?',
        'options': ['Конечно же да!', 'Конечно же нет!', 'Существуют в параллельных вселенных', 'Существуют в данный момент в моих мыслях, пока я читаю этот вариант ответа'],
        'correct_option': 3
    },
{
        'question': 'Вопрос 6: Кому принадлежит следующая цитата:\n"Есть два типа людей - те, кто делят людей на два типа, и те, кто так не делают. Первых большинство."?',
        'options': ['Даниэль Канеман', 'Линус Торвальдс', 'Льюис Кэрролл', 'Автору данного бота'],
        'correct_option': 3
    },
{
        'question': 'Вопрос 7: Почему плавают утки?',
        'options': ['Потому что так уж они устроены, эти ваши утки', 'По воде', 'Утки не плавают, а ходят, как корабли', 'Утки не плавают'],
        'correct_option': 0
    },
{
        'question': 'Вопрос 8: Снова математика.\nБыстро сложи без калькулятора 59207 и 42289. Сколько получится?',
        'options': ['Наверное, много', 'Что-то около ста тысяч', '101496', '100396'],
        'correct_option': 1
    },
{
        'question': 'Вопрос 9: Выбери какой-нибудь ответ',
        'options': ['Неправильный ответ', 'Правильный ответ', 'Какой-нибудь', '4 вариант'],
        'correct_option': 2
    },
{
        'question': 'Вопрос 10: Поздравляю, ты дошел до финала! А вопрос будет таким:\nПравильно ли ты ответил на все 9 предыдущих вопросов?',
        'options': ['Да, ответил правильно', 'Нет, ответил неправильно', 'Сейчас нажму и посмотрим', 'А вопросов разве было 9?'],
        'correct_option': 3
    }
]


